早料影響負壓房 機電署無通知

早料影響負壓房 機電署無通知

機電署外判商前日維修路由器時，導致瑪嘉烈醫院負壓抽風系統停頓約半小時。資料圖片

【本報訊】瑪嘉烈醫院傳染病中心空調系統前日維修期間故障，其中七層負壓病房抽風系統停頓約半小時，69名病人受影響。有報道指，負責維修保養的機電工程署預計維修時會影響負氣壓抽風，但沒有即時通知醫院作應變。醫管局總行政經理庾慧玲昨證實，機電署外判承辦商維修系統有問題的路由器時，抽風系統停頓，醫院事前並無接獲通知，事故成因未明，已要求機電署全面調查及提交報告。

相關新聞：拒設失業援助金 籲申請綜援

醫管局要求交報告

有線新聞引述消息指，瑪嘉烈醫院傳染病大樓負壓抽風系統，一度停頓約半小時，當時機電署人員發現大樓中央空調控制系統不正常，所以維修，並預計有機會影響負氣壓病房，但醫院並無獲預早通知負氣壓系統會突然停頓。

曾參與改裝公立醫院負氣壓病房的測量師學會前會長何鉅業解釋：「中央冷氣系統有兩部份，第一是送風、抽風系統，另一個是製冷系統。如果部份系統有控制負氣壓病房，應該預計到一定會影響送風、抽風系統。」何指如果抽風停止，形成不到負壓狀態，空氣有可能自由流動，若其間不斷開門，有可能將病房內帶病毒、病菌的空氣流出外面。

庾慧玲昨形容事故罕見，外判承辦商維修系統有問題的路由器時，抽風系統停頓，醫院事前無接獲通知，事故成因未明，已要求機電署全面調查及提交報告。她表示，本港目前有九間醫院使用類似的路由器，均由機電署負責保養，醫管局已提醒承辦商維修前及早通知，以便院方為負壓病房作應變安排。

庾慧玲稱空氣停止流動時，醫護有即時更換N95及有合適裝備，事發後全部醫護有配戴N95，暫無職員被列作密切接觸者。隔離病房有多重保護門，對外散播風險極低，受影響範圍已進行清潔。

機電工程署回應稱，以往同類維修曾在沒有影響病房運作下完成，事前評估風險不高，故在維修前無通知醫院，事故成因有待深入調查。

■記者謝明明

沒事兒

又要外判揹鑊

做引擎佬真慘